

Нужен Docker-Compose
https://docs.docker.com/compose/install/

Стартуем контейнеры

Правим порт хостовой системы в docker-composer.yml, если 80 занят, а он скорее всего занят

`docker-compose up -d --build`

Смотрим имя контейнера web, что-то вроде имяпапкигдележатисходники_web_1

`docker ps`

Накатываем структуру БД. Может понадобится файлу build.sh сделать права подоступнее.

`docker-compose run web bash /data/www/db/build.sh`

Заходим в контейнер с приложением

`docker exec -it web bash`, идем в cd /data/www , говорим `composer install`

Пока мы в контейнере с приложением, можно зайти в папку cd /data/www/public/ и запустить тесты 

`php phpunit --bootstrap ../vendor/autoload.php tests/`

Возвращаемся в хостовую систему.

`exit`

На данном этапе все готово к работе, может понадобится БД посмотреть, это можно сделать так:

`docker exec -it mysql mysql -h localhost -uroot -proot website`

Предположим, на хостовой машине приложением слушается порт 80.

1) Загрузка фикстур, 20 товаров

`http://localhost/api/v1/fixtures/load`


2) Получение всех товаров

`http://localhost/api/v1/goods`


3) Создание заказа

`http://localhost/api/v1/order/create?goods=id1,id2` , где через запятую без пробела id1,id2 и тд - идентификаторы товаров, полученные с помощью роута в пункте 2)

Если задать повторяющиеся идентификаторы - обработается ошибка

Если задать несуществующие идентификаторы - обработается ошибка

Если вместо числа указать буквы - не делал обработку


4) Оплата заказа

`http://localhost/api/v1/order/charge?order_id=1&payment_amount=12200` , где order_id - идентификатор заказа, полученный на предыдущем шаге, payment_amount - сумма для оплаты заказа.

Если забыли точную сумму для, то ничего страшного: можно ввести любую и приложение ответит, что они несовпадают и укажет, какая необходима

Можно попробовать оплатить несуществующий заказ - ошибка обработается

Можно попробовать оплатить уже оплаченный заказ - ошибка обработается

Если вместо чисел в идентификатор заказа или сумму передать не числа - просто свалится с эксепшном, эту обработку не стал делать




Еще пару слов о задании, что учел, но сознательно решил опустить в рамках этого задания:

1) В роутинге нет диффиренциации по типу запроса GET/POST, решил, что тестовое задание немного не про это.

2) Денежная стоимость в системе представлена типом float, а не каким-либо спец. типом валюты.

3) Решил не писать компонент конфигурации, чтобы конфиги БД или дефолтной платежной системы и тд забирать из конфигурационных файлов, а не хардкодить в исходниках.

4) В репозиториях пакетные вставки и выборки сделаны топорно через foreach вместо собрки одного запроса по всем данным. Просто обозначу, что это сознательно, не хотелось возиться с конкатенацией компонентов запроса и тд, показалось, что тестовое задание немного не про это.

5) Миграции БД сделал просто при инициализации контейнеров, хотя можно было бы и мигратор написать, но решил, что это лишнее.

6) В местах ловли исключений нужно логировать, но тоже опустил этот момент.

7) Можно было бы бехат прикрутить и апи протестировать, но посчитал, что лишнее. Но если будет производственная необходимость, то другое дело.


